日本鄉民自豪武士道精神 你們有什麼？強國網友被問又怒了

最後不只網友，包括共青團、部份中共黨報也加入戰火。翻攝微博
「日本有武士道精神，中國有什麼精神呢？」日本一名網友日前上網發文討論中日兩國文化差異，後被製成影片轉PO至中國影音平台《BiliBili》，沒想到竟意外引起中國網友怒火，接二連三質疑武士道是源自中國儒道思想，不過是剽竊抄襲的產物，強調中國有戰狼、雷峰、紅船、長征、社會主義核心價值等獨創精神，中國文化悠遠流長、博大精深，綜古往今無人可及，「你們小日本還是給我去切腹吧！」

「中國有愛國、進步、民主、科學五四精神！」最後不只網友，包括共青團、部份中共黨報也加入戰火，強調中國有自力更生、艱苦奮鬥的延安精神；中國有特別能吃苦、特別能戰鬥、特別能攻關、特別能奉獻的載人航天精神，「中國精神體現在新時代、新青年的愛崗敬業、創新創業、誠實守信、崇義友善、孝老愛親之中，這些中國精神植根在每一個中國人的血液裡，它是一種力量，一種信仰！它帶我們走向繁榮！我驕傲，我是中國人！」（即時新聞中心／綜合報導）

中國網友接二連三質疑武士道是源自中國儒道思想，不過是剽竊抄襲的產物。翻攝微博

抄襲精神 無恥精神
請接力

屌 班撚屌就黎吹到自己乜鳩精神都有

中國人有精神病

係精神既

乜嘢叫「係精神嘅」？？？？？

誠實守信 真係人唔笑狗都吠 屌佢老母

好似你咁，有精神病

係咪問都唔得先

你有冇 臭鞋啊？

戰狼、雷峰、紅船、長征、社會主義核心價值等獨創精神
全撚部都係得佢哋自己先會自豪，仲咁大聲

冇

同左大佬合照未呀

你哋噏乜鳩啫

根本就無怒火 條片啲彈幕都係派膠

新會然定新移民？
講左咁多提示自己google啦
仲問人噏乜鳩

支那狗所謂自豪嘅嘢全部都係以前有而家冇

有精神病精神

BILIBILI咪又係照抄NICONICO
用埋D老翻日本野屌日本人
有無咁有骨氣啊

有邊樣有

我撚知咩

係唔係睇曬所有嘅潮文先可以講嘢？

你戇撚鳩？

依家我問講緊乜

屌你老母你三個就扮撚曬嘢串鳩我？

我得撚罪你？

戰狼精神
講出黎都笑死人

淨係識叫人Google 屌你老母我想吹句水都唔俾

好嘢 真係好撚嘢

自己返去圍爐啦

日本仔呢次就無謂喇 蝗蟲邊有得同人類鬥

有大堆口號, 但只冇精神

讲真，楼主你如果再post 诋毁中国慨Fake News，我真系叫解放军，等解放军从四川赶到你屋企打个转黎判断你有冇犯法，我系认真，唔系讲紧笑，你话我叫解放军lun，正义lun，乜都好，随便你。

你有无想过你呢种一时之快会对习大大 有几大伤害？传左出去习大大仲点见人？你地班友可能就睇得好happy， 主席分分钟就躲系屋企喊。主席有时好脆弱， 习大大有乜事的话，你良心过唔过意得去？我劝你放出黎之前三思一下，唔好受班花生友影响，呢度D人有野睇就唔会理他人感受，当中仲有成班小朋友字都未识得几个，希望你可以作出独立判断，唔好助长外国势力， 做埋啲违背祖国慨事。

P.S. 你果度我冇睇错系香港黎，要搵你住边计下角度就知，IP 都唔洗check

支國全部都係得個口號
半樣都體現唔到

中國有愛國、進步、民主、科學五四精神 我到底坐咗幾多年監

講以前根本冇意思，重點係呢家你係點，無論儒家定武士道都係咁話，同過日本人生活，又甚至只係去過日本接觸過日本人，如果你係會觀察，都一定感受到自愧不如，人地有禮貌乾淨公民質素呢啲莫講話中國人，香港人都輸十條街，中國都係算吧啦，連自己都呃埋

中國淨係呃到自己 唔好阻佢地打飛機啦

香港人嘅精神就係冇精神

中國人有小農精神

中國有精神病人

戰狼、雷峰、紅船、長征、社會主義核心價值等獨創精神

偷呃拐騙精神

真係睇戲睇上腦

笑到碌地 咁都made in ChiNa

跟本精神病

關羽趙雲張飛 唔講以為佢地揸中國passport

好多都係假膠嚟
特登笑鳩自由富強民主呢啲官方口號，成班真心

擺喺bilibili托柒咩
圍爐打丁
日本仔會唔會入去睇啊

特別能戰鬥 咁快忘記歷史

關大部份中國人撚事咩 得個幾千幾萬人長征 比人追撚住黎打
戰狼又係乜春

馬克思姓馬 有中國人血統 獨創成立

評價呢家野，自己比自己冇乜說服力。我認為以前中國的確有好優秀既文化根底，但現家只係笑話

而家既中國人成班野人咁，古風思想蕩然無存
仲夠膽講繼承人
之後講五四、民主、文明既多數個腦裝屎，同胡撚塗講全國人民選佢做主席有咩分別

中國只係有錢有精神
冇錢就頭暈

仲夠膽同人比
即係太監話要同黑鬼鬥J長一樣

中國複製 精神世界第一

贏家精神，對勝利既執著

長征都可以打飛機………………走路徹退都可以美化

其實中國本來有士大夫精神,不過已經俾蒙古人滿洲人同支那消滅左.

支那豬柒夠未

其實而家呢代已經無左武士道精神

毛賊神經病

中國果種老豆老母都可以批鬥既價值觀，小日本識條鐵咩

你老母係雞

收皮啦屌你老母喺到阻撚住晒
做返幾年CD rom先啦

見副有個打咸魚精神

唔洗講咁多乜乜柒柒
淨係呢樣已經贏八成

偷 呃 拐 騙 唔應該自豪咩？

得喇得喇 你識好撚多嘢喇
問又唔得 好似差你幾十萬咁 屌你老母正一戇鳩仔

贏國人又贏了

文革道

就算武士道精神係原自古中國又點？ 同依家呢班中國人無關， 古中國人係元朝時代都死得7788。現代中國人係外族後代。反而日本人可能係最接古中國人的民族

罷絕百家， 而家連儒家都1冇埋啦

你坐左10年監？

乜精神呢啲嘢有壟斷獨佔咩
係你發明又如何？
拉麵和服夠係中國傳去日本啦
而家變晒日本文化象徵添

儒家精神破四舊個時打爛咗啦

日本仔都戇鳩
支那出名無恥都唔知 咁都仲要問

有龍馬精神

有D好明顯係派緊膠 咩民主 仲有戰狼 雷鋒果D都係派膠